<resources>
    <string name="load">Carica partita</string>
    <string name="save">Salva partita</string>
    <string name="undo">Annulla mossa</string>
    <string name="redo">Ripeti mossa</string>
    <string name="new_game">Nuova partita</string>
    <string name="hard">Difficile</string>
    <string name="easy">Facile</string>
    <string name="medium">Media</string>
    <string name="difficulty">Difficoltà</string>
    <string name="players">Giocatori</string>
    <string name="cancel">Cancella</string>
    <string name="player_1">Giocatore 1</string>
    <string name="player_2">Giocatore 2</string>
    <string name="men">Pedine</string>
    <string name="kings">Dame</string>
    <string name="how_to_play">Come si gioca</string>
    <string name="coming_soon">Presto disponibile!</string>
    <string name="first_move">Prima mossa</string>
    <string name="resume_game">Riprendi partita</string>
    <string name="app_name">Domina</string>
    <string name="game_over">Partita conclusa</string>
    <string name="the_winner_is">Il vincitore è</string>
    <string name="draw">Pareggio</string>
    <string name="the_game_of_checkers">Il gioco della dama</string>
    <string name="rules_of_checkers">Regole della dama</string>
    <string name="rules_intro">Il gioco della dama si svolge in una griglia quadrata di 8x8 celle e si gioca solo sulle caselle scure. \nSu due lati opposti, occupando le tre righe più vicine al bordo, si dispongono gli schieramenti di 12 pedine dei due giocatori, solitamente uno con le pedine bianche e l\'altro con le pedine nere. \nIl gioco inizia con la prima mossa che spetta al bianco. \nI giocatori muovono alternandosi e durante il proprio turno il giocatore può effettuare una sola mossa.</string>
    <string name="eating">Mangiate</string>
    <string name="multiple_eating">Mangiate multiple</string>
    <string name="end_of_the_game">Fine del gioco</string>
    <string name="rules_pawns">Una pedina può spostarsi solo in una delle caselle adiacenti in diagonale alla casella che occupa, in direzione dello schieramento avversario. Ciò significa che muovono solo \"in avanti\".</string>
    <string name="rules_kings">Quando una pedina raggiunge la riga più lontana, cioè il bordo dello schieramento avversario, diventa \"dama\". Le dame si muovono come le pedine, ma possono andare avanti o indietro.</string>
    <string name="rules_eating">Una pedina o una dama può mangiare una pedina avversaria. \nUna pedina non può mangiare una dama avversaria. \nUna dama può mangiare una dama avversaria. \nUna pedina A può mangiare una pedina avversaria B se B si trova in una casella che potrebbe essere raggiunta da A con una mossa qualora fosse libera. Se la casella C che si incontra immaginando che A faccia la stessa mossa due volte nella stessa direzione è libera, allora A può mangiare B e muoversi in C. A questo punto la pedina B è fuori dal gioco.\n Le dame si comportano come le pedine quando mangiano le avversarie, ma possono muoversi in tutte le direzioni.</string>
    <string name="rules_multiple_eating">Quando una pedina o una dama arriva in una casella dopo aver effettuato una mangiata, se ci sono avversarie nelle caselle adiacenti, può ripetere questo processo per due, tre o più volte.</string>
    <string name="rules_end_of_game">Una partita si conclude quando uno dei due giocatori finisce le pedine e le dame. Il vincitore è colui che è riuscito a mangiare tutte le pedine e dame dell\'avversario. \nPuò accadere che, anche se un giocatore ha ancora delle pedine a sua disposizione, non possa più muovere: questo accade, tipicamente, quando una pedina è bloccata da una dama. In questa situazione, la partita è dichiarata conclusa e la vittoria va al giocatore che ha più dame e, se queste sono pari, a chi ha più pedine. Se anche le pedine sono pari, si ha un pareggio.</string>
    <string name="close">Chiudi</string>
    <string name="theme">Tema</string>
    <string name="settings">Impostazioni</string>
</resources>
